[{
            "answer": "- Immateriell und Prozessorientiert\n- Pr\u00fcfung der Qualit\u00e4t erst nachtr\u00e4glich m\u00f6glich\n- Meist nicht lagerf\u00e4hig und durch Menschen realisiert\n- Beziehen den Kunden mit ein",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne Besonderheiten von Dienstleistungen",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Bev\u00f6lkerungsentwicklung\n- Einkommensentwicklung\n-  Trends - Emotionale Kaufentscheidung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Von was h\u00e4ngt die Nachfrage nach Konsumg\u00fctern ab?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Technologietrends\n- Kapazit\u00e4tsauslastung\n- Konjunkturentwicklung - Rationale Kaufentscheidung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Von was h\u00e4ngt die Nachfrage nach Investitionsg\u00fctern ab?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Verbrauchsgut (Material):\n- Materialkosten\n- Werden direkt im Produktpreis eingerechnet",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was sind Verbrauchsg\u00fcter?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Gebrauchsgut(Maschinen):\n- Wird langfristig genutzt\n- Wird druch Abschreibungen einkalkuliert",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was sind Gebrauchsg\u00fcter?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- M\u00fcssen erworben werden\n- Nur in begrenztem Umfang verf\u00fcgbar",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne zwei Eigenschaften von knappen G\u00fctern",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- sind kostenlos\n- stehen zur freien Verf\u00fcgung\n- aus freien G\u00fctern k\u00f6nnen knappe werden (z.B. Wasser)\nNenne drei Eigenschaften von klassischen \u00f6ffentlichen G\u00fctern;- Nicht-Ausschluss-Prinzip (z.B. Feuerwerk)\n- Werden nicht von privaten Unternehmen angeboten, der Staat muss sie anbieten\n- Finanzierung \u00fcber Steuern (Zwangsabgabe)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne drei Eigenschaften von freien G\u00fctern",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- K\u00f6nnen privat und staatlich angeboten werden- W\u00e4ren f\u00fcr den B\u00fcrger evtl. zu teuer und w\u00fcrden nicht so nachgefragt werden (z.B. Schulpflicht - Schulbildung)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne zwei Eigenschaften von sonstigen \u00f6ffentlichen G\u00fctern",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Unternehmen m\u00fcssen Preise, Preisentwicklung und Produkttrends bei\nrelevanten G\u00fctern beachten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Konsequenzen des Problems, das produzierte G\u00fcter eines Unternehmens in Beziehung zu anderen G\u00fctern stehen",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Unternehmen sollten statt inferiorer G\u00fcter eher superiore produzieren oder\nversuchen, inferiore in superiore G\u00fcter umzuwandeln (z.B. Butter-Margarine-Wettbewerb)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Konsequenzen des Problems, das Hersteller inferiorer G\u00fcter allm\u00e4hlich aus dem Markt gedr\u00e4ngt werden",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Unternehmen versuchen, ihr homogenes Produkt in ein heterogenes\numzuwandeln, sie suchen eine \u201eUSP\u201c (Unique Selling Proposition = Alleinstellungsmerkmal)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Konsequenzen des Problems, das bei homogenen G\u00fctern wenig Spielraum f\u00fcr Preiserh\u00f6hungen sind",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Die Inflationsrate in einer Volkswirtschaft ist nicht unabh\u00e4ngig von der umlaufenden Geldmenge\n- Die Notenbank steuert die Geldmenge in Relation zum realen G\u00fcterangebot einer Volkswirtschaft",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Warum hat die Notenbank einer Volkswirtschaft das Monopol zur Geldversorgung?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Ein Bed\u00fcrfnis ist der Wunsch, einen empfundenen Mangelzustand abzustellen: z.B. Hunger durch Nahrung.\nBed\u00fcrfnisse werden durch G\u00fcter befriedigt.\nBed\u00fcrfnisse sind gesellschaftlich bedingt, individuell\nverschieden, \u00e4ndern sich im Zeitablauf.\nUnterschieden werden \u201eorigin\u00e4re\u201c Bed\u00fcrfnisse, \u201elatente\u201c Bed\u00fcrfnisse usw.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Erkl\u00e4re den Begriff Bed\u00fcrfnis",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Von Bedarf spricht man, wenn ein Bed\u00fcrfnis konkretisiert wird und Kaufkraft hinzutritt: z.B. Nahrung in Form von Brot",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Erkl\u00e4re den Begriff Bedarf",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Nachfrage ist der Bedarf, der sich am Markt bemerkbar macht: Schlange beim B\u00e4cker.\nVerbrauch ist die tats\u00e4chlich verkaufte Brotmenge.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Erkl\u00e4re den Unterschied zwischen Nachfrage und Verbrauch",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Marketing versucht, Bed\u00fcrfnisse in Nachfrage nach den Unternehmensprodukten umzusetzen.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versucht das Marketing?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Existenzbed\u00fcrfnisse\n- Kulturbed\u00fcrfnisse\n- Luxusbed\u00fcrfnisse",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "In welche Bereiche kann der Bed\u00fcrfnissbegriff einfach unterteilt werden?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Bed\u00fcrfnis nach Selbsterf\u00fcllung\n- Bed\u00fcrfnis nach Selbstbest\u00e4tigung\n- Bed\u00fcrfnis nach Achtung und Anerkennung\n- Soziale Bed\u00fcrfnisse\n- Sicherheitsbed\u00fcrfnisse\n- Physiologische Bed\u00fcrfnisse",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Einteilung von Bed\u00fcrfnissen nach der Hierarchie von Maslow",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- klassische Werbung\n- PR-T\u00e4tigkeit\n- Sales Promotion\n- Sponsoring\n- Pers\u00f6nlicher Verkauf\n- Eventmarketing",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sechs Aktionsparameter des Marketinginstrumentes Marktkommunikation",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Umweltbelastungen (Boden, Luft, Wasser) durch \u00dcberproduktion, diese wird bewirkt durch Weckung \u201e\u00fcberfl\u00fcssiger\u201c Bed\u00fcrfnisse.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die \u00f6kologische These der Kritik an der Werbung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Durch Werbung kommt es zu verschiedensten gesellschaftlichen Problemlagen\n(\u00dcberschuldung von Haushalten, Suchtph\u00e4nomene usw.)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die solialpsychologische These der Kritik an der Werbung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Es herrscht keine \u201eKonsumentensouver\u00e4nit\u00e4t\u201c, sondern \u201eProduzentensouver\u00e4nit\u00e4t\u201c: Es werden gewinnbringende Produkte produziert und mittels Werbung d. h. Bed\u00fcrfnismanipulation an den Konsumenten gebracht. Der Marktmechanismus funktioniert nicht.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die These der Kritik an der Werbung im Rahmen von Kapitalismuskritik",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Informationsfunktion\n- Wettbewerbselement\n- Produktpreis kann durch h\u00f6heren Absatz sinken\n- Mehr Arbeitspl\u00e4tze (in der Werbung und G\u00fcterproduktion)\n- Medien billiger, weil durch Werbung finanziert (! Daf\u00fcr Abh\u00e4ngigkeit)\n- F\u00fcr \u201epositive\u201c Ziele sinnvoll \u00c4sthetik/Unterhaltung/Kulturgut",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sieben Punkte pro Werbung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Manipulationsfunktion\n- Markteintrittsbarriere\n- Produkt teurer\n- Abh\u00e4ngigkeit der Medien durch Finanzierung\n- Nicht f\u00fcr \u201eunerw\u00fcnschte\u201c Produkte sinnvoll\n- Bel\u00e4stigung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sechs Punkte contra Werbung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Grunds\u00e4tzliche Akzeptanz der Werbung wegen ihrer Vorteile, aber Versuch der Vermeidung der Nachteile",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie wird in der BRD mit Werbung umgegangen?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Ansatz an der Werbung (Rechtlicher Rahmen, Vorgabe \u201eobjektiver Information\u201c usw.)\n- Ansatz am Konsumenten (Verbraucheraufkl\u00e4rung, Stiftung Warentest usw.)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie wird in der BRD versucht die Nachteile von Werbung zu vermeiden?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Beschaffungsvorteile\n- Optimierung der Fertigung\n- Gewinnaufschlag niedriger\n- Allgemeine Fixkostendegression\n- Verwaltungsaufwand niedriger",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Weshalb k\u00f6nnen bei einer Erh\u00f6hung der produzierten Menge St\u00fcckkosten und Preis\nsinken?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Mengenrabatt\n- Optimale Beschaffungssystem wie JustInTime",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne zwei Beispiele von Beschaffungsvorteilen bei Erh\u00f6hung der produzierten St\u00fcckzahl",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Arbeit\n- Boden\n- Kapital",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die drei Produktionsfaktoren in der VWL",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Arbeit\n- Betriebsmittel\n- Werkstoffe",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die drei Produktionsfaktoren in der BWL",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "\nNenne wichtige Probleme des Produktionsfaktors Werkstoffe;- kosteng\u00fcnstige Beschaffung\n- optimale Lagerhaltung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "In welche drei Bereiche werden Werkstoffe unterteilt?- Rohstoffe\n- Hilfsstoffe\n- Betriebsstoffe",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Betriebe sind planvoll organisierte Wirtschaftseinheiten, in denen Produktionsfaktoren kombiniert werden, um G\u00fcter und Dienstleistungen zu erstellen.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist ein Betrieb?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Urproduktion",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter der Produktionsstufe Prim\u00e4rproduktion?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Weiterverarbeitende Industrie",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter der Produktionsstufe Sekund\u00e4r?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Dienstleistungsbereich",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter der Produktionsstufe Terti\u00e4rproduktion?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Von Rohstoffvorkommen",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wovon ist die Prim\u00e4rproduktion abh\u00e4ngig?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Von Dienstleistungstrends",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wovon ist die Terti\u00e4rproduktion abh\u00e4ngig?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Mitarbeiterzahlen oder Umsatzh\u00f6he",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Worin unterscheidet man die Betriebsgr\u00f6\u00dfe von Klein-, Mittel- und Gro\u00dfbetrieben?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Beschaffungsorientiert\n- Produktionsorientiert\n- Absatzorientiert\n- \u00d6konomisch\n- Au\u00dfer\u00f6konomisch",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne f\u00fcnf Standortfaktoren",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Arbeitsintensive Betriebe\n- Materialintensive Betriebe\n- Betriebsmittelintensive Betriebe",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne drei Produktionsfaktoren",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Hoher Anteil von Personalkosten an Umsatz/Kosten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Kennzeichen eines arbeitsintensiven Betriebs",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Hoher Anteil von Materialkosten an Umsatz/Kosten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Kennzeichen eines materialintensiven Betriebs",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Hoher Anteil von Abschreibungen und Zinsen an Umsatz/Kosten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Kennzeichen eines betriebsmittelintensiven Betriebs",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Maximaler Output durch gegebenen Input",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter dem Maximalprinzip?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Minimaler Input durch gegebenen festgelegten Output",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter dem Maximalprinzip?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Maximaler Output durch minimalen Input",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter dem Maximalprinzip?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Gewinnmaximierung\n- Umsatzmaximierung\n- Marktanteil/Marktf\u00fchrerschaft/Wachstum\n- Kostendeckung (Bei gemeinn\u00fctzigen Unternehmen)\n- Macht & Prestige\n- Image (z.B. \u00d6kologie, Qualit\u00e4t)\n- Politischer Einfluss\n- Soziale Motive\n- Autonomie (Bei Unternehmern)\n- Tradition\n- Selbstverwirklichung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne Zielsetzungen einer Unternehmung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Langfristig ausreichende Rentabilit\u00e4t",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was gilt als das allgemeine Unternehmensziel?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die Relation output/input, bzw. Ausbringungsmenge/Faktoreinsatzmenge",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter Produktivit\u00e4t?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die Relation output/input = St\u00fcckzahl/Arbeitsstunden",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter Arbeitsproduktivit\u00e4t?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die Relation output/input = St\u00fcckzahl/Preis aufgewendeter Stoffe",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter Werkstoffproduktivit\u00e4t?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die Relation output/input = St\u00fcckzahl/Maschinenstunden",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter Betriebsmittelproduktivit\u00e4t?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die Relation bewerteter output/ bewerteter input = Leistung/Kosten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was versteht man unter Wirtschaftlichkeit?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "(Gewinn/Kapitaleinsatz)*100",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie ist die allgemeine Rentabilit\u00e4tskennziffer definiert?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "(Gewinn/eingesetztes Kapital)*100",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie ist die Betriebsmittelrentabilit\u00e4t definiert?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "(Gewinn/Umsatz)*(Umsatz/Kapitaleinsatz)*100 = Umsatzrentabilit\u00e4t * Kapitalumschlagh\u00e4ufigkeit*100",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie ist die Renturn of Investment ROI definiert?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Lehrkosten bei Maschinen und Besch\u00e4ftigten\n- Eventuell \u00dcberstundenzuschl\u00e4ge\n- Preisaufschl\u00e4ge bei Noteindeckung\n- Eventuell Konventionalstrafen\n- Gewinneinbu\u00dfe\n- Good-Will-Einbu\u00dfe (Imageverlust)\n- Marktanteilsverlust",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sieben Fehlmengenkosten",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Lagerkosten\n- Kapitalbindung\n- Handlings-Aufwand\n- Steigende Durchlaufzeit",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne vier Probleme der Lagerhaltung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Equipment\n- Personal\n- Unterhalt\n- Versicherungen\n- Schwund\n- Verderb/\u00dcberalterung\n- Zinskosten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was setzen sich Lagerkosten zusammen?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Kapital durch Kauf der Waren gebunden\n- Kapital durch Lagerung der Ware weg",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was bedeutet Kapitalbindung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Wareneingangskontrolle\n- Einlagerung\n- Kommissionierung\n- Bestandsf\u00fchrung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "was ist Handlings-Aufwand?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Niedrige Kapitalbindung\n- Niedrige Lagerkosten\n- Keine Ladenh\u00fcter\n- \u00dcbersichtliches Lager\n- Niedriger Verwaltungsaufwand",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne f\u00fcnf Vorteile der Einzelbeschaffung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Hohe Bestellkosten pro St\u00fcck\n- Keine Mengenrabatte (Mindermengenzuschlag)\n- Hohe Marktabh\u00e4ngigkeit (Fristen, Preise, Verf\u00fcgbarkeit)\n- Hohe Lieferantenabh\u00e4ngigkeit (Qualit\u00e4t)\n- Gefahr von Fehlmengenkosten\n- Unter Umst\u00e4nden lange Lieferzeit",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sechs Nachteile der Einzelbeschaffung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Niedrige Kapitalbindung\n- Niedrige Lagerkosten\n- Niedrige Einstandspreise\n- Niedrige Bestellkosten/St\u00fcck\n- Keine Ladenh\u00fcter\n- Kurze Durchlaufzeit",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne sechs Vorteile der fertigungssynchronen Beschaffung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Hohe Lieferantenabh\u00e4ngigkeit (terminlich und qualitativ)\n- Volkswirtschaftlich: \u00d6kologie (Lagerung auf der Stra\u00dfe)\n- Hohe Streikanf\u00e4lligkeit",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne drei Nachteile der fertigungssynchronen Beschaffung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Wareneingangskontrolle beim Lieferanten\n- Aufkauf des Lieferanten (=Diversifikation)\n- Konventionalstrafen\n- Sicherheitsbestand\n- Zertifizierte Lieferanten ausw\u00e4hlen (EFQM oder ISO)\nNenne f\u00fcnf Abhilfema\u00dfnahmen gegen Fehlmengenkosten in der fertigungssynchronen Beschaffung;- Sicherheitsbestand und Meldebestand anlegen\n- Konventionalstrafen\n- Aufkauf des Lieferanten\n- Zweitlieferanten einschalten: Bedarfssplitting\n- Standortoptimierung (Lieferanten in der N\u00e4he)",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne f\u00fcnf Abhilfema\u00dfnahmen gegen Qualit\u00e4tsprobleme in der fertigungssynchronen Beschaffung",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Festlegung der relevanten Kriterien in einzelnen Bereichen\n- Erhebung IST-Zustand\n- Festlegung der Q-Standards\n- Ma\u00dfnahmen zur Q-Verbesserung\n- Erstellung Q-Handbuch\n- Audit\n- Zertifizierung",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die Vorgehensweise des Qualit\u00e4ts-Management-System (ISO - EFQM)",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- durch Prozessoptimierung\n- Produktivit\u00e4tssteigerung\n- Q-Steigerung\n- Verbesserung Q-Bewusstsein\n- Wettbewerbsargument",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne f\u00fcnf Vorteile des Qualit\u00e4ts-Management-System (ISO - EFQM)",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- eher Prozess- als Produktoptimierung\n- Aufwand\n- Inflexibilit\u00e4t\n- Kosten\n- Teilweise Eigendefinition der Kriterien",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne f\u00fcnf Probleme des Qualit\u00e4ts-Management-System (ISO - EFQM)",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "In vielen unternehmerischen Situationen sind einige wenige Elemente dominierend",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist das Prinzip der ABC-Analyse?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Die ABC-Analyse ist ein Analyse-Instrument um Priorit\u00e4ten zu setzen in verschiedenen Unternehmensbereichen wie etwa:\nMaterialwirtschaft (Material-, Lieferantenanalyse), Absatzbereich (Produkt-, Kundenanalyse), Organisation (Fehlerhandling, Wertanalyse) usw.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist die ABC-Analyse?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "- Ca. 20% der Materialmenge haben einen Anteil am Materialwert von ca. 70% = A-Material\n- Ca. 50% der Materialmenge haben einen Anteil am Materialwert von ca. 10% = C-Material\n- Der Rest ist B-Material",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Nenne die ABC-Klassifizierung in der Materialwirtschaft",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "intensives Handling, \u00f6fter, kleinere Mengen bestellen",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist durch die ABC-Analyse die Konsequenz auf das Handling von A-Material?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "einfaches Handling, seltener, gro\u00dfe Mengen bestellen",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist durch die ABC-Analyse die Konsequenz auf das Handling von C-Material?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Wertanalyse ist eine Methode um systematisch nach DIN Produktfunktionen durch ein Team bez\u00fcglich Kosten zum Wert zu optimieren",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Wie ist Wertanalyse definiert?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "\nWas ist die Methode 635?;Bei einfachen Problemen, z.B. Namensfindung. 6 Personen, 3 Ideen in jeweils 5 Minuten, anschlie\u00dfender Wechsel. Maximal 108 Vorschl\u00e4ge in 30 Minuten",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist Brainstorming?Zur allgemeinen Ideenfindung. 8 Personen. Dauer ab 15 bis 90 Minuten. Heterogene, hierarchiefreie Gruppenzusammensetzung. Keine Kritik in der Ideenfindungsphase.",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Systematische Verfremdung eines Problems durch Analogien aus anderen Bereichen, z.B. Naturwissenschaften.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist Synektik?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Anders verwenden, Adaptieren, Modifizieren, Vergr\u00f6\u00dfern/Verkleinern, Ersetzen, Umkehren, Neu Anordnen, Kombinieren usw.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist die Osborn-Methode?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }, {
            
            "answer": "Logisch-systematisches Verfahren. Analytische Problemzerlegung und anschlie\u00dfende kreative Synthese.",
            "created": "Sun, 24 May 2020 16:07:01 GMT",
            "createdSemester": "SS 20",
            "created_by": "schneiderpa77403@th-nuernberg.de",
            "latest": true,
            "question": "Was ist die Morphologische-Methode?",
            "tags": ["BWL"],
            "version": 1
        }
   ]

